65 歲泰國女子因發布批評皇室影片 被判入獄 43 年半 審訊前已遭囚 3 年

泰國一名 65 歲女子，在 2014 至 15 年期間在網上分享、發布批評皇室的影片，今日（19 日）被泰國法院裁定她「冒犯君主罪」成立（Lèse-majesté），判處 43 年半監禁，是該罪行歷來最重的判刑。代表她的律師表明會上訴，但當事人則表示不抱太大希望。

原被判監 87 年 因認罪減半⋯⋯

垃圾國家

43年？？

少過香港啦

成個亞洲都係垃圾

垃圾泰皇

you no gun

泰王全家有愛滋病

ครอบครัวพระมหากษัตริย์ไทยเป็นโรคเอดส์

泰王死全家

佛教國家食撚屎啦

乜有投票就等於有民主？

原本87年，認罪先減半；
基本就係話你知
你批評皇帝就要終生監禁/死緩
即係人類又多一個地方退回帝制

手握大權，真正嘅皇帝

條友袋住先袋得好爽

我可以話佢地泰國人多少係抵撚死

佢地親手支持皇室同軍隊推翻自己民選的總統, 將自己國家從民主變返軍事獨裁. 無幾個東南亞國家好似泰國咁撚戇居

泰皇死全家

求歷史簡介

泰皇：以前鬧皇帝要誅九族，下下都要斬幾百人，宜家只係罰你一個人坐87年監，認罪仲可以減半刑期，連一個人都冇斬到，我呢個皇帝已經開明好多啦

人種問題，黃皮賤種係低劣

反政府示威者的訴求，過去兩個月來一再變化。他們最初要求政府撤銷特赦法案，達到目的後又要求盈拉政府下台。盈拉宣布解散國會後，示威者又要求盈拉及看守內閣集體辭職，並要求先進行政治改革才舉行大選。素貼提出的改革重點是設立一個由各行各業代表組成的「人民議會」暫時接管政權，完成包括調整選舉制度的政治改革後才舉行大選。

跟住

在一份全國講話中，盈拉表示，反對派提出的解散議會和建立「人民委員會」的要求是違憲的。這也是泰國反政府示威遊行轉變為暴力衝突以來盈拉的首次回應。盈拉強調，反對派領導人素貼提出的，將政權由民選的政府交給人民的要求「不符合憲法要求」。「只要我能夠使人民感到快樂的事我都願意去做……但是作為一名總理，我所做的事情必須遵循憲法要求」，她這樣補充。

最後

2014年5月7日，泰國憲法法院八名法官「指控盈拉濫權」，盈拉被迫下台，結束二年九個月的總理生涯。

2014年5月23日，一度傳出其被捕的消息，後證實是被政變的軍方禁錮[7][21]。

2017年5月19日，泰國最高法院開始審理盈拉瀆職案。盈拉於案件審訊期間潛逃出泰國，據報已逃往杜拜。事後泰國曼谷警官剎立承認自己在宣判前一天開車載著盈拉到邊境小鎮Srakaeo，該鎮與柬埔寨接壤。[22]部分泰國傳媒聲稱她接受柬埔寨政府幫助逃離泰國，但金邊政府一直否認指控。2019年1月，有香港傳媒報導稱，盈拉於2018年8月持柬埔寨護照在香港註冊一間名為"PT Corporation Company Limited"的公司[23]。

2017年9月27日，泰國當地法院作出缺席審判，判定盈拉罪名成立，對她判處5年監禁。9月28日，CNN報導盈拉所屬的為泰黨表示盈拉人在英國首都倫敦並尋求政治庇護，英國內政部告訴CNN他們不對個案置評

泰國則變成

2014年5月20日，泰國軍方宣布實施戒嚴法。5月22日泰國爆發軍事政變，陸軍總司令帕拉育宣布接掌政權，帕拉育與資深軍方官員一同在全國轉播的節目上，宣布接掌政權，並稱此舉是為了恢復和平，這是泰國自1932年以來，軍方第12次發動政變。

2020年2月，泰國憲法法院裁定備受年輕人歡迎的未來前進黨黨魁塔納通向該黨貸款違法，判處未來前進黨解散，禁止該組織的11名主要成員參政10年。[25]隨後在泰國各地爆發了數起示威抗議[26]。2020年10月15日，泰國宣布進入緊急狀態。

除左"抵撚死", 我唔知仲可以講乜

勇者

DLLM死臭泰

睇返美國亦都唔見得佢地高尚

關個國家係唔係佛教咩事？不丹都係信佛教啦，咁你不如屌埋啊笨

屌你家陣叫君主立憲，你估幾百年前君權神授咩屌

你係和尚？

個問題係，一個國家係唔係信佛教同極權係冇直接關係呀

唔知個陣有邊條友話泰國好過馬來西亞呢
點垃圾都唔會學泰國判你4x年卦。

PS:最多都係話你雞姦坐五年姐

泰國曾經有，但而家已經俾巴育控制晒政府啦屌你弱智

多謝ching完美演繹臭蟲論

成個世界都倒退緊其實

君主立憲係咁，君主比佢大部份嘅權利人民，等人民唔使打好多年內戰，死唔知幾多人，最後仲要唔知可唔可以成功推翻君主。君主要求你唔可以批評佢，其實好公平。

你就垃圾 日本不知幾勁
支那就真係垃圾

用筷子既國家多數都垃圾

世界都係癡線既

民主係指主權在民
人民有權力監督當權者
泰國有票投
但無實則監督泰王嘅權力同機制
所以泰國根本就無民主
民主社會係有投票制度
但有投票制度就唔代表有民主
支國都有人大投票
唔通支國有民主？
投票制度只係一種工具
唔等於係民主

人類自WW2後再次走向黑暗時代

所以點解有人會移民泰國? 根本係另一個極權國家同擺明係軍政府

weak men create hard times

唔好玩啦 日本韓國啲職場文化閪撚到震

呢個泰皇真係仆街黎

邊度公平
佢君主身份點黎

巴打唔好去泰國

條條女都差住俾高層屌搏表現

垃圾泰王

君主立憲唔係咁
中東啲君主專制國家，同埋泰國呢種假君主立憲先係咁

泰國皇室都係仆街

台灣例外

係囉, 投完票DQ再拉哂當選果堆, 算唔算有民主?

美國有彈劾機制
可以擺免總統
人民唔妥個總統可以自由發聲
當眾屌鳩個總統都仲得
呢啲唔係監督嘅權力？
泰國係批評泰王就要坐幾十年監
你覺得一樣？
如果係一樣
當撈侵就唔會搞成咁

香港就最屈啦 女人至上 搵錢易過男人

差少少變左韓國魚

我唔知, 但我知依家全世界最仆街果個政權係唔信佛唔信耶穌唔信任何宗教

弱智少陣
只係好過垃圾香港

呢個 "差少少" 救番第一島鍊同冇俾台積電落入中共手上, 已經好大影響.

仲有
唔明有班人做乜一提民主就拎美國做樣辦
歷來世界民主指數排名
美國都係排得唔高
睇返《2019年世界民主指數》
頭10位係：
挪威、冰島、瑞典、紐西蘭、芬蘭、愛爾蘭、丹麥、加拿大、澳洲、瑞士
美國只係排第25位（泰國排第68位）

泰國係泰皇大晒其次軍佬，他信兄妹得人民支持都冇用。

以前又係當個咩貢獻都冇既泰王神咁拜，d奴性重到傻

相比起80年代香港班大中華膠
邊個抵死啲

講嘢之前用下個豬腦

留意多啲國際新聞先講啦，軍政府咗好耐喇，輸打贏要，同共匪無分別。

日本除咗職場文化 應該係亞洲最勁嘅國家
其他亞洲國家全部垃圾 唔一例外

批評刁帝呢？

所以證明東方文明就係世界垃圾
必需徹底毁滅

泰王是變態佬

佢係五毛一早block咗

台灣政治系統唔係想像中咁完美
而家台灣個政治系統係比較係近Semi-presidential system
行政機關係行政院
最大粒個個叫行政院長，由總統任命，佢係直接對立法院負責。
而國會最高可以監督只係到行政院院長
咁呢到就有個問題，總統任命底下，行政院長直接可以成為總統既一隻棋，如果政策失敗下，對總統既除左民意衝擊外，係體制內既制衡機制好少。佢可以換一個新既行政院長又繼續做黑手
當然你可以話可以有彈劾機制，但個門檻唔低下

所以其實簡單講 一個國家既政治係咪垃圾，係睇個政權係咪以人民既福祉做依歸，呢個係政府一個最大，亦都係最緊要做到既一樣野。

利申修過下政治唔記得有無記錯D 野

宗教既野
唔好話泰國
二戰時期，日本都係用天皇呢樣野去加強日本人對戰爭既一種熱度

屌，個君主立憲係假架

你條傻閪中意做奴隸到傻撚左？

我會話共業黎，大家都有份做成而家呢個局面
改革開放大家將所有工業北移，令到香港本地製造業完全收皮，完全偏向金融、服務業
再經歷過64之後大家都仲on99 相信會有民主中國既降臨
再去到北上娛樂、旅遊零售業完左傾向自由行等等
呢D 種種野大家當時都係慢慢助長緊中國既軟性/硬性入侵
所以我覺得去到而家呢個位 個個香港人都係有位做成，無分大唔大中華膠，無話邊個高尚D 抵死D

回教佛教都pk

喂 人大都有投票

咁咪即係垃圾
我夠可以話 亞洲國家除咗垃圾文化之外都好勁

唔只，仲有日本父權on9到一個點，女人結咗婚多數要辭職。有啲cls公司會俾個期已婚女職員想生仔要排期生，變相焗你辭。生完想重投社會都好少人請。
最後嘅結果係，家庭嘅經濟完全依賴父親，男人壓力大到on9

少過香港邊件實例？

未出世點樣有份造成

話成個亞洲都垃圾就唔係臭蟲論
話美國垃圾就係臭蟲論

2014-15期間上傳，即係佢係連先皇都反嘅共和主義者喎

如果係咁不如推晒啲皇帝上斷頭台算

90後，00後既話
係19年前幾多人仲係會海底撈，雙11淘寶買野玩D 乜鳩英雄，中國D 19宮廷劇
每種行為背後都會默默改變你既潛意識，價值觀
例子就係中國個D 用詞，文字，已經係慢慢咁軟件殖民緊
所以先話每個人都有份去助長，唔好覺得呢D 好小事

職場文化閪啫，但睇一個國家垃唔垃圾唔係淨係睇呢樣下話

我認同共業呢個POINT

至於你話你未出世無份造成
但如果你設身處地出現係30年前既環境
你都會做出當年既人既選擇
至少你唔會有啟蒙既機會

所以呢種對立係必然
亦因為咁先係一種業

正如你唔會笑9發明蒸氣機條友無考慮過環保問題

邏輯係正確

不過呢個觀念都好OUT了
因為放棄權利既, 係佢上N代

所以我認為皇權最大問題唔係個人可以揮霍絕對權力
而係「繼承」呢種觀念
正如過度累積財富令到跨代貧窮, 所以有遺產稅
所以皇權隨時代遞減都合理既

而家呢個泰王真係不知所謂

有無熟泰國既人知上代泰王個大佬咩事
定真係成個國家幫佢cum

呢單判咁L長，真係CLS

痴撚鳩線 仲行皇室制

垃圾國家

哇集拉隆功食撚屎你老母生癌死全家

痴撚鳩線 泰國人咁撚都唔反抗

點反？同香港人一樣無槍無盛

咪就係因為美國人成日自high自己有民主自由
而家我覺得不如拆撚左個自由女神像佢算啦

想去泰國叫雞

但是,人地垃圾得黎又運氣非常好
因為,其地理位置成為咗英法兩國的「緩衝國」
令到,泰國亦都成為亞洲少數沒有成為西方殖民地

香港邊單多過43？

英國夠係君主立憲, 你就算係英女皇面前鬧佢都唔洗坐啦

父權? 輩份個種卑躬屈膝? 夠唔夠?
日本產業勁 對比其他亞洲國家的家好啲
但撐還撐 垃圾始終係垃圾

父權嘅話世界大把地方有
日本重有其他優點，禮儀文化、文化保育....
反還反，每個國家都有好有壞
但至起碼人哋無警暴先

我都唔識講, 香港其實都好抵死.......我承認

邊單？

清晰

Cycle 諗起以前有人批評四川大地陣

97 個時 D 人真係日日北上，男叫雞，女 dup 骨，即日來回，過關打蛇餅。

無能既淫蟲
有法律保護呢啲垃圾真係好恐怖

都係既 事實上亞洲既國家都好垃圾

一定癈皇帝制

當年都唔係100%人同意
憑咩話而家啲人返到去幾十年前
都一定會做相同選擇？

唔太明你意思

但如果當年如果有7成人同意
而家D人返去幾十萬前, 都會有約莫7成人同意
都唔會好出奇姐?

咪住囉
樓上班人覺得日本咁垃圾
就唔好睇日本AV 唔好行donki
武肺完唔好話去日本
因為日本係好垃圾架

禮儀文化只係佢地怕麻煩唔想比人屌咋
日本人好注重合群哩樣on9嘢
覺得個個做你唔跟住做就係異類 再網上社會上批鬥到你死為止

大撚把保皇派做護旗手驚你有牙咩

再搵翻當年既調查，其實97既時候
無感覺同正面既人係佔左好大部份
當年Sample Size 唔夠多
但用其他Fact 黎睇
香港人真係係個段時間對中國係抱有正面態度
特別係改革開放之後，北上開廠個班食正條水搵到錢所以真係確信中國係會富起來而忽視左好多問題
其實講到尾
人類係理性並且自私，呢個係經濟學既基礎黎
當年見到中國帶比你咁多好處 自自然然會選擇左佢